揭穿支那殲-20「致命缺點」 專家：連老式F-15都比不上

中國新型戰鬥機殲-20有令人印象深刻隱形能力與性能優異的飛彈，中共宣稱，殲-20能靠著優異的匿蹤功能與優異的中遠程空中作戰能力取得「制空權」。不過，美國空軍專家打臉表示，殲-20離歐美先進的戰機還差了一大截，連F-15這種老式的戰機都可能輕易擊敗殲-20；更別提美國頂尖戰鬥機F-22或F-35，在制空優勢方面更是遠遠超過了殲-20。

根據《商業內幕》（Business Insider）報導，專門研究中國空軍的德國研究員安德烈亞斯（Andreas Rupprecht）揭露了負責宣傳殲-20性能、同時也是殲-20製造商──「中國航空工業集團」的宣傳手冊，曝光殲-20的作戰任務。手冊上描述殲-20為「重型隱形」戰鬥機，性能上除了具備中遠程空戰能力、也有對空對地、空對海的戰鬥力；而殲-20的作戰任務為奪取制空權，以及對中遠程的快速截擊與護航能力，手冊還聲稱殲-20擁有制空的優勢。

對此，英國智庫「皇家聯合研究所」空戰專家布朗克（Justin Bronk）卻打臉直言，「殲-20就就推力重量比、操作機動性和高空性能方面來說，都不太可能匹敵歐美的空優戰鬥機」，雖然殲-20的設計的確有限制雷達追蹤，在攔截任務和海面打擊上給對手帶來威脅，但若殲-20若想與歐洲或美國的戰機爭奪制空權，那就代表它將迎來一場「失敗的戰役」。

布朗克指出，其中一個限制殲-20的重要因素，就是「發動機（引擎）」，因為殲-20需要燃料效率低的後燃器來產生額外推力，因此被限制住了高空性能，中國目前還在使用舊型的俄羅斯AL-31M2，或是中國自製W-10B發動機，在效能上不但不及真正的第五代F-35或F-22戰機，甚至也無法和服役幾十年的F-15與歐洲的颱風（Eurofighter Typhoon）戰機相提並論，而中共要跨越這道門檻，還需要好幾年的時間。

此外，布朗克也指出，「與F-15和颱風相比，殲-20的雷達截面積較小，性能也較差，對空飛彈不太可能比得上美國最新的飛彈，也無法併肩歐洲最新的流星導彈（Meteor）」。

報導指出，毫無疑問的，殲-20代表了中國技術巨大的飛躍，在攔截任務和海面打擊方面的能力也的確對美國空軍帶來潛在威脅，但若要「擊敗對方最強的戰士，並控制整片天空」，美國與歐洲可以毫不費力的擊敗中國殲-20。

其實發動機呢d研究同技術難度係點

點解美國可以超前咁多年都冇人跟到

煉鐵技術

驚咩 一於全民大煉鋼

訓練全呢練仙好過啦

歷史問題啦
Keyword:
冷戰
北約
蘇聯解體

怕咩你講 定期出下厲害了我的國文同片 大把農民高潮

遲太多起步啦 除非有外星人幫手，唔係永遠都追唔上歐美技術

你覺得外星人唔會俾支那人食？

個粒走珠，終於喺2017成功自主研發到啦⋯⋯ 叻叻。隔離世界第一科技軍事大國不遠了

屌,我都記得。整到枝原子筆之後仲大造文章。宣傳左勁多日,講到好似成功登月咁

屌，上面成堆人都講唔出重點
最困難部份係散熱呀on9
上面講咩原子筆走珠
連登質素低到咁真係無眼睇

好撚醒呀⋯⋯ 俾個叻叻你

想踩支那都做充功課先呀大佬
畀晒位啲五毛入
一係就唔好出聲算啦

其實大陸啲軍事嘢有咩價值講，睇佢隻零零艦都唔撚開胃啦⋯⋯

點夠你地講走珠咁醒呀

你要認真討論就返去大陸啲軍事討論區慢慢認真討論啦⋯⋯大把人同你吹 吹 吹 啦

連登係低質㗎啦⋯⋯你又上 on99..同埋。我講事實，又唔撚中意。 偉大祖國的確係2017成功自主研發個粒走珠呀⋯⋯有咩問題

發動機要求材料能夠受得住高溫高壓,你材料唔夠堅耐用度就會急速下降
俄佬發動機有美國一半壽命,中國老翻俄佬發動機仲要偷工減料唔洗講都知係點啦

其實好多環
扇葉嗰part嘅合金又有事
散熱又有事
零件壽命又有事
簡單啲而家支那就係想用即食螺片整/扮到用真材實料嘅湯煨出嚟嘅溏心鮑魚咁
重要喺搵個小學生嚟做廚

整一個jet engine唔係整到個樣似就係
要好多位都做足哂先可以整到舊出嚟
過程中重隨時要試幾十次先試啱一個位
成個R&D係不停trial and error出嚟

偏偏支那人一係差不多先生 二係唔肯衰唔肯試
最好乜都一步登天唔使試
要試會衰就覺得你冇用要cut錢
再加埋乜柒都得過且過嘅心態
而家就算畀哂F22個engine嘅spec你
班柒碌都係會搞禍佢

簡單講就係J20 偷襲唔錯 正面衝突就唔夠勁

自己無料就叫人唔好係度認真討
肉酸到你咁真係第一次見
連登低質咪因為有你哩種人囉

dogfight點都係睇機師多
當年F-14A都有戰績啦

其實有基礎嘅機電工程常識都大概估到咩原因，戰機個引擎要受好高溫，好高速轉動，所以物料受熱後嘅膨脹要有可預知性，上升到幾多度膨脹咗幾多要好精準掌握，所以製造出黎物料嘅質素好決定性

另外高速轉動即係有震動，有玩過遙控飛機都知，轉動部件要震動越細，就要做得超級超級對稱，公差要執得好緊

兩樣都係支那弱項

連登都可以認真討論
兄弟你唔好咁啦

最絕係俄佬賣引擎之前焊死晒啲關位
支那想逆向工程都做唔到

用咁多焊料架機咪重咗好多？

其實唔係原子筆問題 係機床的問題 世界上有能力整機床的國家冇幾多個

開頭又話j20好勁好有威脅
老翻完一隻就話係垃圾

呃完軍費

Btw 係咪話得正面可以隱形
側面同後面可以輕易detect到？

因為有前科，早廿幾年前支那周圍買電路板想偷人技術，日本仔用錫焊死晒諗住支那狗偷唔到
估唔到支那狗咁有恆心逐d磨走焊錫位
我話支那呢個國家一早就要核清洗
黑暗大陸

有韓戰精銳機師補數

所以真係好好彩支那到宜家都未賄賂到歐美航空工程核心技師 歐美哩方面保密功夫真係做得好

嘩屌咁都記得

梗係啦，人哋打制空權時候你支那共重食緊屎咋

韓戰

大陸唯一有戰鬥力就係d雞

條友個陣本身話中國生產力完爆美國
一日至少整2000架戰機以上

係被人問邊度黎咁多機師先改口做1打3

想學野，點解轉動部件等於一定有振動？

咁早講做咩，到遲 d WW3 實戰後先講丫嘛

其實支那用飽和攻擊得唔得？

最岩聽呢句，每個國家周圍踩周圍打飛機

講咁多理論，到真係打杖咪知咩事

材料問題，中國如果要做引擎性能可以同美國同級，但係得可以飛十幾次，之後就要換引擎

Lockheed Martin喺2018年生產嘅F35數量
大過支那2018年生產嘅所有軍機數量
即係打起上嚟
分分鐘人地個機海會大過你個機海

而家有AI又可以吹大啲

搵班渣車既去渣飛機都得啦，都係撞落人群度姐

連蘇聯mig31都比唔上。
mig31有對空飛彈黎直接開大油門放甩佢

這就是中國. jpg

呢個技術係二戰時已不斷改進，當時美軍俯衝式轟炸機因為要由高空急速下降投彈再立即爬升減低被擊中機會，引擎負荷極大，最高溫達6000度，舊式引擎會燒毀，歐美國家二戰期間當時都克服到，做到新式引擎，歐美其中一個飛機引擎製造商勞斯萊斯同通用電器都有過百年製造經驗，亦經歷過一戰二戰，係技術，實踐同鋼材上完勝中國
日本係二戰時零式戰機就因為引擎唔夠勁，所以裝甲好薄以換取機動性，令佢機關炮發射時震動太大命中其低，但三菱引擎都吊打中國了

6000度？？

以扇葉為例，靚嘅扇葉轉動時好平穩，因為扇葉的重心係條軸上同埋扇葉嘅平衡做得好。呢2樣做得唔好嘅話轉起上黎就會好震好嘈

轉動嘅零件其實有度力向外fing，如果個零件生產得唔對稱，轉動時重量會輕微側向一邊，搞到個轉軸都fing埋，個轉軸仲連住好多野，最後成架機身都好大振動

全民打飛機

dogfight
咩年代

F14點同
重型制空專用

點維修

唔dogfight講咩推重比同機動性

鋼鐵洪流

果時睇電視話製造工業的節目講

問題係空惑容量有限制，同時間唔可以放好多飛機。如果支那用3架換一架，而成本少過1/3已經有賺？

唔係Yamaha引擎咩

由於三菱的瑞星引擎表現不如預期，從零戰三號原型機後更換為中島榮發動機，搭載了榮一二型引擎的試製零戰在後續審查一舉達成了幾乎所有項目的性能指標，發動機的爭議自此拍板定案。 加入3號原型機到8號原型機等6架，此型零戰共生產64架

唔dogfight就唔洗機動性
F-35應該用螺旋漿

普惠R-1830發動機的同級仿製品

乜你覺得F-35設計冇預會dogfight啊

有邊d國家得？想學野

...
600C啦，你睇下6000C係點先

但唔係主要用來dogfight
而家邊個同你dogfight
上一代機同F-35打 雷達都未掃到已經比導彈打爆

中國第一智將就會話直接學神風突撃隊咁一次性使用戰機

咁兩邊都係隱形呢？

即係轉軸中心線同轉孔中心線重疊，而轉軸同轉孔之間空隙越小，震動越小，係咪咁解？

冇絕對隱形 所謂隱形都係降低雷達反射
除非做到肉眼睇唔到啦

係低到目視距離
個雷達都睇唔到吖嘛
唔見美軍cut哂啲dogfight training

冇話dogfight完全消失
但超視距係主流 F-35都有機炮
而家冇人會on99走過去同人dogfight
邊個走近就食飛彈
同埋而家啲飛機咁食油 dogfight到幾耐
又上又落又打圈 開後燃器垂直上升一陣已經冇油

好快會有了age撚出嚟

烏克蘭呢？又話好肯賣技術俾新中國？

低空未有防空火力
機炮 防空導彈

偷人技術, 都用得衰過人

咁似我老細？試好多次先得，居然話：點解唔一早咁做？

J-20製造成本、產量、傳感器、數據鏈、隱身度都差過F-35
真係打起上黎點睇都冇著數

BVR打到咁上下
如果兩邊差唔多水平
差唔多WVR都未打完
唔通U turn走佬啊

唔少空戰都係strike sortie帶住炸彈打
第時未必有時間炸哂空軍防空先做CAS
冇得你走佬㗎

唔係，係扇葉重心要係轉軸上

邊有機仲飛低空㗎

3換1
視距外雙方對射3換1好冇？

未dogfight已經比對面lock完再食埋導彈

難得你打完呢段野完全唔覺尷尬先好嘢。

最著名係德日 大部分國家都係用德日貨 中國都仿製左好多 不過精準度同耐用度都唔知有冇人地百分之一

J-20點都係隱形
雷達未必有用
不過連登仔繼續覺得強國落後一百年啦

打過韓戰嘅機師咁老會唔會一突破音速就頂唔住死撚左

F15都變老式，唔認老都唔得。

我普京大佬唔洗錢同你加足料你雜種仲唔快D感恩

講到尾都係架生同材料問題

上面有巴打講扇頁，轉得順唔順，其實講到尾都係車床同車工，而強國整唔到船堅砲利，架生唔掂係一個好大因素

好似金屬咁，乜野金屬鑄鍊出黎都係一塊方方正正既原件，加工佢變成零部件要既技術，機器，人材遠比想像中重要，好似整條圓軸，你搵垃圾車床，垃圾技工去車，車撚左條橢圓出黎有幾奇，咁條軸轉起上黎咪做唔到同心圓磨擦系數大，震動大，本身設計上副引擎出到100匹，變30匹又易壞，而外國已經冇車床呢樣野，模鑄技術好，肯浪費材料，而且乜野機器都會響n次造功後出現偏差，強國係人手檢測人手調教，人地係寫程式幾部電腦監控

強國係講緊多大好省，國標材料次人地兩個級，一個級既雜質容許度係等於人地兩個級上落，機器係買人二手科技但求整到出黎，一次極到多一多出去賣，最後一d都唔會好，完全skip哂d最基本既野，噴射引擎呢d精工到不得了既原件，件件有工差，仲大把整唔到，例如佢想整比佢買返黎既機器容許度更大或更細既原部件，咁佢就碌鳩，一係佢就改設計，一係就自己build up部機器，佢兩樣技術都冇，變左夾硬黎，出黎d野咪濕鳩哂

唔明有人吹姦20

大陸基本材料學,治金學,化工,系統工程,電子技術,導彈技術,彈頭尋標頭技術,畫達幅射技術,最小落後歐美廿年

憑咩點同歐美機比較?

戰機就係一個國家技術總體合成
大陸咩水平心照啦

點都係隱形

以J-20鴨翼同發動機黎睇，佢隱形程度肯定差過F-22同F-35
互開雷達掃既話，J-20肯定處於劣勢

唔係話F22,F35都唔夠f16打咩根本個係大家設計目的唔同

北韓直情有韓戰精銳戰機服役中
唔怪得美帝唔敢打佢

宜家咩年代.. 仲dogflight? 越戰咩屌你

劣勢還劣勢
detection range都係細唔少
導彈個雷達個range就更細
datalink而家都係mid-course
最後都係靠雷達
淨靠雷達好危
美軍好似對導彈加IRST冇乜興趣

老實講 核國之間都係唔會互打 除非進步到可以100%攔到既技術

力學問題，流體力學有教。
大學時學過，但讀得唔好。

只記得教授果句

一樣會郁、撓轉就會震。
所以讀得好既就係去做飛機同火箭。
咁讀得唔好就只能夠去做假撚。

抱歉，我係讀得唔好既假撚工程師。

佢講左低速下既dynamic balance。好似洗衣機咁free run 係好定同靜既。但有衫時會好柒嘈。
冋樣道理，高速轉動吸入空氣，氣體不停撞個扇葉，會震，呢d時候就要睇邊個高手。

有人材 比起歐洲更加開放俾外國人入黎讀phd
Harvard
Mit
Princeton
Stanford
Yale
....etc.

引擎

加上頂尖人材唔等於識玩政治 唔等於家族顯赫 想保障到自己同下一代可以衣食無憂同埋有權利自由 多數願意留喺美國 (例如條友如果黎自巴基斯坦印度菲律賓 點出得起人工請佢地翻黎) 而且研究唔係閉門造車 你都要同唔到discipline嘅人做communication &collaboration 先可提升自己 做到result
等於中國足球出天價都係買到oscar hulk呢啲人黎踢
成個政治、學術環境、法律種種因素加埋 唔係話泵幾多億落研究就可以吸納到頂尖人材 呢啲問題錢係解決唔到

但呢d係影響未來研發 而家係講緊f15都幾廿年前產品今日仲未有人追到

二戰時美國國土相對和平 大量人材流入美國 e.g.愛因斯坦身為猶太人無得翻德國 唔係邊有底蘊維持到咁多菁英學院 Cold war時仲有一班俄佬黎左

香港近嘅有97移民潮 差唔多道理 政局唔穩定勁人就走去歐美加 諗下走左幾多人材去美國 計埋全球咁多地方 唔單只軍事啦 你可以想像美國點解各方面領先人咁多嘅原因 有幾多美國公司i banks & tech firms=global enterprises

中國仲係用俄仔既AL-31 就知咩事啦，戰鬥機最重要就係發動機，推重比夠浴缸都可以飛上天

去見跑車大廠都好

同攞把武士刀同萬用刀比冇分別,

朝戰果班機師死晒未？而家幾多歲？乜蘇聯有打過韓戰？

中國應該而家都仲係連Su-27嘅引擎都未做到

F35成本2019年會壓到只要八千萬美元

唔係同經驗機師1對6咩

引擎

中國先叫發動機

J22即係J10隱形版姐

發動機整好左咪即係隱形版Su35

好打極有限

動平衡

J-20成本要1-1.2億USD一架
F-35先係8000萬USD一架
而且F-35生產量遠超J-20

我地支那有大量韓戰時期既精英機師
實戰實打到班美國少爺兵仆街

我地執垃圾都可以執到暈
美國navy seal 得唔得先

低質因爲有你，不如你走好冇？

香港冇研發中心，本來poly u 係07年諗住搞電動車，之後做起成個產業，結果香港政府冇科水，最後班教授知道冇政府support，都唔再搞落去。

發動機
引擎

支拿進步事實上係快
但佢地太睇得起自己
就好似叫一個咩都唔識嘅小學生去學數學咁
冇錯 你一開始咩都唔識 我搵啲補習名師比你
死谷爛谷 教你係最短時間內學識晒最基本啲野
咁你就快姐
但依家你由0分去到考90分就咁自大
佢永遠唔知由90分去到100分要做幾多野先做到
抄人緊係快啦 要做最top就講緊要天份 經驗 運氣同時間 唔係抄就得

似係華氏多啲，6000 度連鎢合金都頂唔順

其實係唔係 隱形無人駕駛戰機 先至係未來方向

冇機師嘅飛機，唔使維生/逃生系統，會輕盈啲

被擊落，又冇傷亡

昇降，AI 電腦搞掂

寧要核子，不要褲子。中國人民能吃苦，冇問題

等政府科水不如過新加坡做科研

航空發動機單晶葉片 陸突破製造瓶頸

中央社2017年8月4日
（中央社記者張謙香港4日電）陸媒報導，中國大陸已可鑄造航空發動機重要零件單晶葉片，突破製造瓶頸。

解放軍報今天報導，航空發動機被譽為現代工業的「皇冠」，而單晶葉片則被譽為「皇冠上的明珠」。

報導指出，單晶葉片處於航空發動機中溫度最高、應力最複雜、環境最惡劣的部位，因此被視為航空產品第一關鍵零件。

過往外界一直指大陸方面能夠製造出先進戰機，卻沒有先進的發動機，相信與未能掌握單晶葉片技術有關。

但報導表示，大陸有一家民營企業，他們依託對稀有金屬錸的勘探發掘和含錸高溫合金技術的使用，將為大陸自主研發的航空發動機提供一流的單晶葉片。

報導表示，鑄造單晶葉片離不開特殊金屬錸；錸在地殼中的含量比絕大部分稀土元素都少，含錸的鎳基高溫合金能夠有效提高單晶葉片的各項性能和使用壽命。

據報導，2010年，大陸工作人員在華山南麓礦山勘探到錸，儲量176噸，約占全球儲量的7%，僅次於美國與俄羅斯。

報導說，直到上世紀底，大陸並沒有發現錸，缺少對含錸高溫合金和單晶葉片鑄造技術的研究，加上西方國家封鎖，這成為大陸航空發動機研製發展瓶頸之一。

翻查資料，高溫葉片是發動機的關鍵零件，隨著航機的升級換代，葉片也由過去的等軸晶葉片、定向晶葉片向技術性能更為先進的單晶空心葉片升級。
中國證券網去年曾報導，成都航宇在成都舉行產品發布會，宣告攻克了高溫合金真空冶煉和單晶空心葉片的鑄造難關。

綜目各種報導及分析，目前大陸擁有較先進的WS-10（渦扇-10）太行發動機，並正在試產WS-15峨眉發動機，但未知這兩款發動機是否已使用單晶葉片。

早前有報導指出，大陸匿蹤戰機殲-20裝備了WS-10B發動機，未來將會升級裝備WS-15。

睇macross plus 就知

係低到目視距離
個雷達都睇唔到吖嘛
你自己講既 要做到咁低已經入左防空火炮射程

炒車哥

干擾通訊係咪會墮毀？

我講緊機載雷達

淨係F15, 16實戰經驗呢方面支支20已經冇得打飛機啦

細節出大事方面中國都比唔上日本啦

隱形到都偷笑

如果逆轉工程咁簡單中國第一樣就搞晶片刻錄機先啦, 中興又使乜俾人搞吖

拆開屋企隻電動牙刷就知

口交部嗎?

其實係空中空導彈出現時曾經有人話戰機唔需要再有機槍, 美機試過射曬導彈後俾敵機追擊, 先發現機槍自衛的重要性, 所以dogfight 仲有救自己一命的需要

在效能上不但不及真正的第五代F-35或F-22戰機，甚至也無法和服役幾十年的F-15與歐洲的颱風（Eurofighter Typhoon）戰機相提並論，而中共要跨越這道門檻，還需要好幾年的時間。

幾年時間
咁比面

同埋有時要攻擊d廉價目標，如武裝木船，三輪車

韓戰距離今日過左幾多年？
最後生果個宜家幾多歲？

頭一兩波係得

支那所有軍事都係以偷襲台灣為假想敵
所以好睇台灣果邊係經過頭兩波攻擊後，成個指揮系統work 唔work
只要仲work到，咁之後就守得住

問題係呢個假想係假定台灣事前完全唔知支那會打過黎
但現實邊有可能做到